<resources>
    <string name="app_name">GuideEtudiant</string>
    <string name="msgPermission">Accorder toute les permissions s\'il vous plais.</string>
    <string name="location_permission">Permettez nous de vous localiser.</string>
    <string name="netconectpremission">
        Permettez-vous l\' accé a votre connection internet?
    </string>
    <string-array name="liste_nations">
        <item>Sénégalaise</item>
        <item>Etrangére</item>
    </string-array>
    <string name="restauration">Le logement

"L’université de Thiès dispose de cinq principaux sites d’hébergement\n"
"Le site principal situé au niveau de l’UFR SES.\n"
"Le site de l'Hotel du Rail situé dans le quartier de Pilo au niveau de la centre ville de Thiès.\n"
"Le site de l’auberge «chez Laurent» situé sur la route de saint–louis.\n"
"Les sites de l’ISFAR et de l’ENSA.\n"

"La restauration"

"L’université dispose d’un restaurant central à l’UFR SES en plus des restaurants de l’ENSA et de"
"L’ISFAR à Bambey gérés par le COUD (le Centre des Œuvres Universitaires de Dakar).\n"
"Les services sanitaires"
"L’université dispose de ses structures de santé et peut en cas de besoins solliciter les "
"structures hospitalières  de Thiès.\n"

"Les services du sport et de la culture"

"L’université dispose d’un service des sports et de la  culture avec différentes disciplines dont"
"le football et  le basket et dispose pour la promotion de cette importante activité d’un"
"consultant en sport et culture.\n"

"L’Orientation-Conseils"

"En dehors des missions classiques liées à l’orientation, l’université dans le cadre des CDP"
"(Contrat de performance) dispose également d’un consultant en conseil –orientation qui accompagne"
"et assiste les étudiants et tous les acteurs du système universitaires interne et externe."
"Ce consultant travail avec la DEPVU et plus précisément  avec le bureau accueil information,"
"orientation (BAIO)  du service central de la scolarité  que nous voulons transformer en un Bureau"
"Universitaire d’Information et d’Orientation (BUIO) du fait de sa transversalité."
</string>
    <string name="def_note">
"Le LMD met en place principalement une architecture basée sur trois grades :"
"licence, master et doctorat; une organisation des enseignements en semestres et"
"unités d’enseignement; la mise en œuvre des crédits et par la délivrance"
"d’une annexe descriptive au diplôme."
"La réforme LMD (pour « Licence-Master-Doctorat ») désigne un ensemble de"
"mesures modifiant le système d’enseignement supérieur pour l’adapter aux"
"standards internationaux."
"Elle met en place principalement une architecture basée sur trois grades:"
"licence, master et doctorat; une organisation des enseignements en semestres et"
"unités d’enseignement; la mise en œuvre des crédits et par la délivrance d’une"
"annexe descriptive au diplôme."
"Les textes fondateurs de cette réforme sont parus en 2002, mais celle-ci s’est"
"étalée sur plusieurs années, et en 2011 certaines formations sont encore en train d’être modifiées."
"Objectifs"
"Les objectifs de l’enseignement supérieur sont:"
"– l’organisation de l’offre de formation sous la forme de « parcours types de formation »,"
"ensembles cohérents d’unités d’enseignement organisant des progressions pédagogiques adaptées,"
"préparant l’ensemble des diplômes nationaux;"
"– l’intégration, en tant que de besoin, des approches pluridisciplinaires et la facilitation"
"de l’amélioration de la qualité pédagogique, de l’information, de l’orientation et de"
"l’accompagnement de l’étudiant;"
"– le développement de la professionnalisation des études supérieures,"
"la réponse aux besoins de formation continue diplômante et la favorisation de la validation"
"des acquis de l’expérience, en relation avec les milieux économiques et sociaux;"
"– l’encouragement à la mobilité, l’accroissement de l’attractivité des formations,"
"au niveau national et international, et la possibilité de la prise en compte et de la"
"validation des périodes de formation;
"– l’intégration de l’apprentissage de « compétences transversales » telles que la
"maîtrise des langues vivantes étrangères et celle des outils informatiques;
"– la facilitation de la création d’enseignements par des méthodes faisant appel aux
"technologies de l’information et de la communication et du développement de l’enseignement
"à distance.
"Les grades
"Abandonnant l’ancienne organisation en trois cycles universitaires de deux ans
"chacun(DEUG, Licence et Troisième cycle: DESA, DESS) et d’un Doctorat d’Etat,
"le système LMD reconnaît trois diplômes et grades nationaux:
"– Licence(L): diplôme de niveau bac+3 (soit fondamentale, soit professionnelle)
"– Master(M): diplôme de niveau bac+5 (soit fondamental préparant à la recherche, soit spécialisé)
"– Doctorat(D): diplôme de niveau bac+8 sanctionnant un travail de recherche dans le cadre d’une thèse.
"A noter que parallèlement à ces trois diplômes dits nationaux, les établissements d’enseignement
"supérieur peuvent délivrer des diplômes spécifiques dits d’université ou d’établissement qui
"correspondent à un domaine restreint, à vocation temporaire ou professionnelle. Le mode d’accès,
"la durée des études, le mode d’évaluation peuvent être très différents d’un établissement à l’autre.
"Les unités d’enseignement et les crédits
"Les parcours de formations sont découpés en « unités d’enseignement ».
"Chacune a une valeur définie en crédits. Le nombre de crédits par unité d’enseignement
"est défini sur la base de la « charge totale de travail requise de la part de l’étudiant
"pour obtenir l’unité ». La charge totale de travail tient compte de l’ensemble de l’activité
"exigée de l’étudiant et, notamment, du volume et de la nature des enseignements dispensés, du
"travail personnel requis, des stages, mémoires, projets et autres activités.
"Afin d’assurer la « comparaison » et le « transfert » des parcours de formation au niveau
"international, une référence commune est fixée correspondant à l’acquisition,
"après le baccalauréat, de 180 crédits pour le niveau licence et de 300 crédits pour le
"niveau master. Cette référence permet de définir la valeur en crédits de l’ensemble des
"diplômes. Les crédits sont obtenus lorsque les conditions de validation définies par les
"odalités de contrôle de connaissances et aptitudes propres à chaque type d’études sont satisfaites.
"L’annexe descipriptive
"Ce système de crédit est accompagné de la délivrance d’une annexe descriptive aux diplômes.
"L’annexe descriptive est le supplément au diplôme, c’est–à-dire un document joint à un diplôme
"d’études supérieures qui vise à améliorer la « transparence » internationale et à faciliter
"la reconnaissance académique et professionnelle des qualifications(diplômes, acquis universitaires
"etc..).
"Il est destiné à décrire la nature, le niveau, le contexte, le contenu et le statut
"des études accomplies avec succès par l’étudiant.
"En clair, le supplément au diplôme (annexe descriptive) n’est pas un curriculum vitae,
"ni un relevé de notes mais une description précise du cursus de l’étudiant
"et des compétences acquises pendant la période d’études.
"Un dispositif d’accompagnement et d’evaluation
"L’étudiant bénéficiera d’un accompagnement pédagogique tout au long de
"son parcours pour l’aider à définir ses objectifs de formation et à les mettre en œuvre.
"Ainsi, l’étudiant pourra construire son parcours de formation et son projet
"professionnel sur la base de parcours type. Il pourra le modifier ou le faire
"évoluer par le choix d’options. Des passerelles existeront entre les différents
"parcours, c’est-à-dire il y aura possibilité pour l’étudiant d’évoluer dans ses
"choix ou de se réorienter d’une filière vers une autre ou d’un domaine vers un
"autre tout en conservant les acquis des parcours antérieurs.
"En outre, il y aura un système d’évaluation semestriel(un examen à la fin de chaque semestre)
"et pour chaque Unité d’Enseignement, il est prévu un examen final, en plus des
"contrôles continus, des contrôles de TD, de TP, de l’évaluation du travail personnel,
"des travaux de recherche, des exposés, des interrogations orales ou écrites etc.
"Enfin, un examen de la deuxième chance (double session) sera accordé à l’étudiant
"n’ayant pas obtenu une moyenne supérieure ou égal à 10/20.
"Organisation du parcours de la licence
"Dans le cadre du L.M.D, la licence sanctionne un parcours cohérent de formation
"sur 6 semestres, c’est-à-dire un parcours qui s’étale sur 3 années. L’obtention du
"diplôme de licence est validée pour 180 crédits.
"Le cursus de la licence est constitué d’un ensemble cohérent d’Unités d’Enseignant
"(UE) articulées selon une logique de progression, d’orientation puis de spécialisation,
"prenant en compte la diversité des publics et leurs besoins et le projet professionnel
"et personnel de l’étudiant.
"Il y a deux types de licences :
"– Une licence à option dite « professionnalisante » consacrée par un diplôme de licence
"permettant une insertion directe dans le monde de l’emploi ; cette licence est destinée
"à ceux qui veulent faire une courte formation.
"– Une licence « académique » consacrée par un diplôme de licence permettant un accès
"direct à des études universitaires plus longues et plus spécialisées « Master »
"Organisation du parcours du Master
"Le Master est le deuxième diplôme ou grade du cycle d’enseignement supérieur
"conduisant aux études doctorales ou à une activité professionnelle de haut niveau.
"L’accès au Master se fait après obtention du grade de licence. Il est donc accessible
"à tout étudiant détenteur d’une licence « académique ».
"Le parcours de formation au sein d’un Master est conçu comme un ensemble cohérent et
"continu de 4 semestres. Les deux premiers semestres (60 crédits) doivent permettre
"une progression maîtrisée vers une formation à la recherche ou une spécialisation
"professionnelle lors des deux derniers semestres (60 crédits).
"Le Doctorat"
"La formation doctorale d’une durée minimale de trois (03) années devra assurer"
"à la fois un approfondissement des connaissances dans la spécialité et une"
"formation par et pour la recherche. Cette formation est sanctionnée par un"
"diplôme de Doctorat après soutenance d’une thèse devant un jury habilité."
    </string>

    <string name="soc">
    "Les offres de services sociaux de L’université"
    "Le logement\n"
    "L’université de Thiès dispose de cinq principaux sites d’hébergement"
    "Le site principal situé au niveau de l’UFR SES."
    "Le site de l’école des monitrices de Thiès sur la route de Khombole dans le village de Peycouck."
    "Le site de l’auberge «  chez Laurent » situé sur la route de saint–louis."
    "Les sites de l’ISFAR et de l’ENSA."
    "La restauration"
    "L’université dispose d’un restaurant central à l’UFR SES en plus des restaurants de l’ENSA"
    "et de L’ISFAR à Bambey gérés par le COUD(le Centre des Œuvres Universitaires de Dakar)."
    "Les services sanitaires"
    "L’université dispose de ses structures de santé et peut en cas de besoins solliciter les"
    "structures hospitalières  de Thiès\n."
    "Les services du sport et de la culture"
    "L’université dispose d’un service des sports et de la  culture avec différentes disciplines"
    "dont le football et  le basket et
    "dispose pour la promotion de cette importante activité d’un consultant en sport et culture."
    "L’Orientation-Conseils"
    "En dehors des missions classiques liées à l’orientation, l’université dans le cadre des CDP"
    "(Contrat de performance) dispose également d’un consultant en conseil –orientation qui"
    "accompagne et assiste les étudiants  et tous les acteurs du système universitaires interne et"
    "externe."
    "Ce consultant travail avec la DEPVU et plus précisément  avec le bureau accueil information,"
    "orientation(BAIO)  du service central de la scolarité  que nous voulons transformer en  un"
    "Bureau Universitaire d’Information et d’Orientation (BUIO) du fait de sa transversalité"
    </string>
    <string name="baiu">
    "Le Bureau Universitaire d’Information et d’Orientation (BUIO)"
    "Présentation"
    "Lorsqu’on est étudiant et que l’on débarque dans une nouvelle ville pour une année d’étude, ce"
    "n’est pas toujours simple d’avoir des repères."
    "Le  Bureau Universitaire d’Information et d’Orientation( BUIO) ou Bureau Accueil, Information"
    "et Orientation( BAIO)vous  propose alors, au travers de ces rubriques (accueil, santé,"
    "logement, formation,  transport, multimédia, job/stage, sport, culture, restauration) des plans"
    "des différents sites, une sélection de trucs et astuces pour une bonne intégration."
    "Le BAIO ou BUIO accueille les étudiants, les jeunes diplômés, les publics en reprise d'études"
    "et les lycéens, pour répondre à toutes les questions relatives à l'orientation."
    "Mission du BUIO"
    "Ce bureau est chargé:"
    "-d'informer les futurs étudiants;"
    "-d'accueillir les nouveaux étudiants;"
    "-d'informer et orienter les étudiants tout au long de leur cursus."
    "Il contribue à l’orientation de nouveaux bacheliers ou à la réorientation des étudiants dans"
    "les différents parcours."
    "Il identifier les parcours de formations, informe les étudiants sur les poursuites"
    "d'études, les débouchés ou les possibilités de réorientation."
    "Il dispose d’un Consultant en Conseil-Orientation qui peut vous accompagner dans vos processus"
    "d’étude et de choix vocationnels et vous offre une assistance psychopédagogique à chaque fois"
    "que de besoin."
    "Enfin, le Bureau informe les futurs bacheliers(les élèves de classes de terminales des lycées)"
    "sur les offres de formations(intervention dans les lycées, les CIO, participation aux salons"
    "d'information etc)."
    "Dans ce cas il anime des séances d’information et de vulgarisation des enseignements"
    "universitaires  dans les lycées  de la ville et du Sénégal."
    </string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string-array name="notes_lmd">
        <item>definition</item>
        <item>System des Credits</item>
        <item>Validation d\'un UE</item>
    </string-array>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="searchview">recherche</string>

    <string name="def_univ">
        "Missions et vision de L’université\n"
        "L’Université de Thiès (UT) est un établissement d’enseignement supérieur créé en "
        "janvier 2007 dans le cadre de la mise en œuvre de la carte universitaire du Sénégal. "
        "Sa mission principale est de contribuer à la diversification de l’offre d’enseignement "
        "supérieur au Sénégal, dans la sous-région et en Afrique.\n"
        "La vision de l’UT est celle d’une université d’excellence au service du développement, "
        "enracinée dans les valeurs qui fondent la nation sénégalaise et ouverte à l’environnement "
        "international. Elle articule son attractivité à la pertinence et à la qualité de ses "
        "enseignements, de sa recherche et des services offerts à la communauté."
        "Cette vision s’appuie, enfin, sur des infrastructures et des équipements de qualité ainsi "
        "que sur une communauté engagée.\n\n"
        "L’Université de Thiès a pour missions de :\n\n"
        "1.	contribuer à la diversification de l’offre de formation et de recherche universitaires "
        "au Sénégal, en Afrique et dans le monde ;\n"
        "2.	dispenser des formations de qualité, en conformité avec le système LMD "
        "(Licence-Master-Doctorat) et adaptées aux besoins des marchés locaux, nationaux, régionaux "
        "et internationaux en s’appuyant sur ses pôles phares ;\n"
        "3.	impulser la recherche scientifique à travers des écoles doctorales adossées à des équipes "
        "pluridisciplinaires, multi - institutionnelles et à des laboratoires de recherche contribuant "
        "ainsi à la résolution des problèmes identifiés au niveau local, national, régional et "
        "international ;\n"
        "4.	participer au développement économique et social du Sénégal en général et de la région "
        "de Thiès en particulier.\n\n"
        "1-2-Composantes de L’Université\n\n"
        "La particularité de l’Université de Thiès réside dans la diversité de sa composition. "
        "Il s’agit, en effet, de la fédération de structures de formation et de recherche "
        "déjà existantes et de structures nouvellement créées. Ainsi, l’Université de Thiès "
        "regroupe en son sein les établissements d’enseignement supérieur suivants :\n\n"
        "1.	l’Ecole Nationale Supérieure d’Agriculture (ENSA) ;\n"
        "2.	l’Institut Supérieur de Formation Agricole et Rurale (ISFAR) ;\n"
        "3.	l’Unité de Formation et de Recherche des Sciences Économiques et Sociales (UFR SES) ;\n"
        "4.	l’Unité de Formation et de Recherche des Sciences Et Technologies (UFR SET) ;\n"
        "5.	l’Unité de Formation et de Recherche des Sciences de la Santé (UFR SANTE) ;\n"
        "6.	l’Unité de Formation et de Recherche des Sciences de l’ingénieur (UFR SI) ;\n\n"
        "7.	l’Institut Universitaire de Technologie (IUT).\n\n"
        "L’Université de Thiès a adopté le système LMD depuis 2007 pour ses nouvelles filières. "
        "Les Ecoles et Instituts de formation d’ingénieurs continuent à délivrer des diplômes "
        "d’ingénieurs mais peuvent également délivrer des licences et des masters professionnels. "
        "L’UFR Santé délivre un diplôme de doctorat de médecine selon l’architecture du LMD, tandis "
        "que les autres UFR délivrent à la fois des diplômes d’ingénieurs et/ou des diplômes "
        "de Licence et de Master.\n\n"
        "1-3-Gouvernance de L’Université\n\n"
        "L’Université de Thiès est administrée, sous la tutelle du Ministre chargé de l’Enseignement "
        "Supérieur et de la Recherche, par un Conseil d’Administration (CA), un Recteur et un "
        "Conseil de Gestion(décret n° 2008-536).\n "
        "Le Conseil d’Administration est présidé par un président nommé par décret n°2011-513.\n\n"
        "A ces organes, sont adjointes les commissions suivantes:\n\n"
        "	la Commission des Etudes et de la Vie Universitaire(CEVU) ;\n"
        "	la Commission de la Recherche, de l’Innovation et de la Coopération (CRIC) ;\n"
        "	la Commission Insertion Relations avec les Entreprises et Services à la communauté ;\n"
        "	la Commission Suivi Evaluation ;\n"
        "	la Commission Assurance Qualité ;\n"
        "	la Commission chargée du Numérique et des TIC ;\n"
        "	la Commission Pôles Technologiques et Incubateurs ;\n"
        "	les Conseils d’établissements et Conseils pédagogiques d’Ecole, d’UFR et d’Instituts.\n\n"
        "   En plus de ces organes statutaires, l’Université de Thiès s’est dotée de services centraux de "
        "   gestion administrative, financière et pédagogique, à savoir :\n\n"
        "1.	Secrétariat Général (SG) ;\n"
        "2.	Direction des Ressources Humaines et de la Formation (DRHF) ;\n"
        "3.	Direction des Affaires Financières (DAF) ;\n"
        "4.	Direction des Etudes, de la Pédagogie et de la Vie universitaire (DEPVU) ;\n"
        "5.	Bibliothèque centrale  \n"
        "6.	Division de la Recherche (DR) ;\n"
        "7.	Division de la Coopération internationale  (DCI);\n"
        "8.	Division de l’Insertion et des Relations avec les Entreprises (DIRE) ;\n"
        "9.	Service aux Etudiants ;\n"
        "10. Service de la Communication ;\n"
        "11. Bureau d’Etudes et de Services à la Société (BESS) ;\n"
        "12. Direction du Système d’Information (DSI) ;\n"
        "13. Service du Domaine, de la Maintenance et de l’Environnement.\n"

    </string>
    <string name="ses_text">
    "L’UFR Sciences Economiques et Sociales(SES) offre des formations dans les domaines suivants:"
    "sciences économiques et de gestion, lettre, langues."
    "Pour le moment toutes les filières ouvertes n’ont mis sur place que des formations à finalités"
    "licence."
    "Remarque: Une filière dénommée création multimédia(C.M.) est logée dans cette UFR."
    "La filière Management Informatisé des Organisation(M.I.O.)"
    "Cette filière est ouverte aux bacheliers des séries S, T et L."
    "Le recrutement est proposépar la commission d’admission de l’UFRaprès inscription à campusen."
    "La durée de la formation est de six(6) semestres."
    "Le diplôme délivré est dénommé Licence en Management Informatisé des Organisation(L.M.I.O.)\n"
    "La filière Management du Tourisme et de l’Hôtellerie(M.T.H.)"
    "Cette filière est ouverte aux bacheliers des séries S, T et L."
    "Le recrutement est proposé par la commission d’admission de l’UFR après inscription à"
    "campusen.sn."
    "La durée de la formation est de six(06) semestres."
    "Le diplôme délivré est dénommé Licence en Management du Tourisme et de l’Hôtellerie(L.M.T.H.)\n"
    "La filière Langues Etrangères Appliquées(L.E.A.)"
    "Cette filière est ouverte aux bacheliers des séries L."
    "Le recrutement est proposé par la commission d’admission de l’UFR après inscription à"
    "campusen.sn"
    "La durée de la formation est de six(06) semestres."
    "Le diplôme délivré est dénommé : Licence en Langues  Etrangères Appliquées(L.E.A.)\n"
    "La filière Sciences Economiques et de Gestion(S.E.G.)"
    "Cette filière est ouverte aux bacheliers des séries S, T et L. Le recrutement est proposé"
    "par la commission d’admission de l’UFR après inscription à campusen.sn."
    "La durée de la formation est de six(06) semestres."
    "Le diplôme délivré est dénommé Licence en Sciences Economiques et de Gestion (S.E.G.)\n"
    "La filière Création Multimédia(C.M.)"
    "Cette filière est ouverte aux étudiants qui ont validé les quatre(04) premiers semestres "
    "du cycle de la Licence(version LMD) ou qui ont un diplôme équivalent correspondant "
    "à Bac + 2 ans. Le recrutement est proposé par la commission d’admission de l’UFR."
    "La durée de la formation est de deux(02) semestres."
    "Elle conduit à un diplôme dénommé :Licence Professionnelle en Création Multimédia(L.P.C.M)."
    </string>
<string name="text_set">
    "L’UFR sciences et technologies(SET) offre des formations dans le domaine des sciences et"
    "technologies."
    "Les filières qui sont ouvertes jusqu’en 2011 sont les suivantes:"
    "Mathématiques-Informatique (M.I.);"
    "Génie informatique (G.I.) et Sciences de l'Eau et de l'Environnement(S.2E)."
    "Pour le moment toutes ces filières n’offrent que le diplôme de licence."
    "La filière Mathématiques-Informatique(M.I.)"
    "Cette filière est ouverte aux bacheliers des séries S, T."
    "Le recrutement est proposé par la commission d’admission de l’UFR après inscription à campusen.sn"
    "La durée de la formation est de six(06) semestres."
    "Le diplôme délivré est dénommé Licence en Mathématiques-Informatique(L.M.I).\n"
    "La filière Génie Informatique(G.I.)"
    "Cette filière est ouverte aux bacheliers des séries S, T. Le recrutement est proposé par"
    "la commission d’admission de l’UFRaprès inscription à campusen.sn"
    "La durée de la formation est de six(06) semestres."
    "Le diplôme délivré est dénommé Licence en Génie Informatique(L.G.I.)\n"
    "La filière en Sciences de l'Eau et de l'Environnement."
    "Cette filière est ouverte aux bacheliers des séries S, T. Le recrutement est proposé par la"
    "commission d’admission de l’UFR après inscription à campusen.sn"
    "La durée de la formation est de six (6) semestres."
    "Le diplôme délivré est dénommé Licence en Sciences de l'Eau et de l'Environnement(S.2E)."

</string>
    <string name="si_text">
    "L’UFR des sciences de l’ingénieur (SI)) offre des formations dans le domaine des sciences et"
    "technologies. Ces formations sont spécialisées dans les mentions des sciences de l’ingénieur,"
    "les filières sont les suivantes : génie civil, géotechnique, hydrogéologie et géomètre-"
    "topographe.\n"
    "La filière génie civil"
    "Cette filière commence par le niveau L3 où les étudiants sont admis après avoir subi un test"
    "d’entrée. Les études durent six (06) semestres et conduisent à l’obtention d’un diplôme"
    "d’ingénieur en génie civil.\n"
    "La filière géotechnique"
    "Cette filière commence par le niveau L3 où les étudiants sont admis après avoir subi un test"
    "d’entrée. Les études durent six (06) semestres et conduisent à l’obtention d’un diplôme"
    "d’ingénieur en géotechnique.\n"
    "La filière hydrogéologie"
    "Cette filière commence par le niveau L3 où les étudiants sont admis après avoir subi un test"
    "d’entrée. Les études durent six (06) semestres et conduisent à l’obtention "
    "d’un diplôme d’ingénieur en hydrogéologie.\n"
    "La filière géomètre-topographe"
    "Cette filière commence par le niveau L3 où les étudiants sont admis après avoir subi un test"
    "d’entrée. Les études durent six (06) semestres et conduisent à l’obtention d’un diplôme"
    "d’ingénieur géomètre-topographe."
    </string>
    <string name="sante_text">
    "L’UFR des sciences de la santé(SANTE) offre des formations dans le domaine de la santé."
    "Cette filière est ouverte aux bacheliers des séries scientifiques (S1 et S2). "
    "Le recrutement se fait par tests. Pour le moment la filière médecine générale est la seule"
    "formation ouverte."
    "La durée de cette formation est de seize (16) semestres."
    "Le diplôme délivré est dénommé Docteur en médecine."
    </string>
    <string name="ept_text">
    "L’Institut Universitaire de Technologies (IUT) offres des formations dan le domaine des"
    "sciences et techniques. Ces études débouchent sur un diplôme universitaire de"
    "technologies(D.U.T.) dans les filières suivantes:"
    "génie civil (GC), génie électrique et informatique industrielle (GEII)."
    "Ces études durent quatre (04) semestres et sont sanctionnées par un D.U.T."
    "Les étudiants sont sélectionnés suivant un test."
    "L’IUT abrite aussi une licence professionnelle en géomètre-topographe qui recrute des"
    "professionnels et des étudiants pour une durée d’études de deux(02) semestres."
    "Cette formation débouche sur une licence professionnelle en géomètre-topographe."
    "Le recrutement se fait sur examen de dossier selon des critères bien définis."
    </string>
    <string name="ensa_text">
    "L’Université de Thiès ne compte qu’une seule école supérieure :"
    "il s’agit de l’Ecole Nationale Supérieure Agricole (ENSA). "
    "Cette école supérieure est spécialisée dans le domaine des sciences agronomiques. "
    "Elle forme des ingénieures de conception en cinq ans dans le domaine suscité."
    "L’Ecole National des Sciences Agronomiques offre des formations dans le domaine "
    "des sciences agronomiques. Elle forme des ingénieurs de conception dans les spécialités"
    "suivantes : production végétale ; production animale, économie rurale, génie rurale et "
    "foresterie."
    "Les études de la filière ingénieur durent dix (10) semestres et sont sanctionnées "
    "par un diplôme d’ingénieur. L’entrée à cette filière d’ingénieur se fait par concours."
    "Les autres études se conforment au système LMD et débouchent sur deux master professionnels en:"
    "foresterie et environnement ; chaine de valeur en entrepreneuriat agro-alimentaire."
    "L’admission est prononcée par une commission de sélection qui statue sur les dossiers présentés"
    "par les étudiants selon des critères bien définis."
    </string>
    <string name="isfar_text">
   "L’Institut Supérieur de Formation Agricole et Rurale offre des formations dans le domaine des"
   "sciences agronomiques. Il forme des ingénieurs de travaux agricoles(I.T.A.) dans les"
   "spécialités suivantes : production végétale, production animale, production forestières."
   "Ces études durent six (06) semestres et sont sanctionnées par un diplôme d’ingénieur de travaux"
   "agricoles."
   "ISFAR propose aussi une formation qui débouche sur une licence professionnelle en conseil"
   "agricole et rural (C.A.R.). Certains modules de cette licence se font en formation continuée et"
   "s’adressent aux professionnels du monde rural."
    </string>
    <string name="insc_etr">
    "Bacheliers de nationalitéétrangère"
    "Les bacheliers étrangers doivent suivre ces  cinq étapes."
    "Etape 1:"
    "Je fais parvenir à l’Université de Thiès avant le 15 Octobre de l’année en cours,"
    "-un dossier de demande d’admission comprenant les pièces suivantes:"
	"-une demande d’admission adressée au Recteur, en précisant 3 choix par ordre de priorité;"
	"-une copie certifiée conforme à l’attestation du BAC;"
	"-une copie certifiée conforme au relevé de notes;
	"-les bulletins de composition des classes première et terminale;"
	"-un certificat de nationalité."
    "Etape 2:"
    "-Je m’informe à partir du 20 Octobre, sur la suite réservée à ma demande."
    "Etape 3:
    "-Si je suis autorisé à m’inscrire, je me présente au Service de la Scolarité de l’Université de"
    "Thiès muni:\n"
    "   -de l’original et la copie certifiée conforme de l’attestation du Bac."
    "   -de l’original et la copie certifiée conforme du relevé du Bac."
    "   -d’une pièce d’identification (carte nationale d’identité, passeport, permis de conduire)"
    "   et de la copie légalisée de cette pièce."
    "   -d’un extrait de naissance datant moins de 1an."
    "   -du montant des droits d’inscription administrative qui s’élève à 150 000 F CFA (cent cinquante"
    "mille francs)."
    "   de la pièce certifiant le paiement de l’assurance annuelle de l’étudiant."
    "   d’une pièce confirmant le paiement des droits exigibles par le Centre des Œuvres Universitaires"
    "qui s’élève annuellement à 250 000 F CFA( deux cent cinquante mille francs)."
    "Etape 4:"
    "-Je récupère ma carte d’étudiant dés qu’elle est disponible et me présente au service"
    "pédagogique de mon UFR, école ou institut pour l’inscription pédagogique obligatoire.\n"
    "Etape 5:"
    "-Je me rends à la Bibliothèque Centrale pour les modalités d’inscription annuelle et"
    "d’obtention de la  carte."
    "NB: Certains établissements font des tests pour l’admission des bacheliers, c’est le cas de:"
    "l’UFR des Sciences de la Santé, l’UFR des Sciences de l’Ingénieur et l’Institut Universitaire "
    "de Technologie."

    </string>
    <string name="insc_sen">
    "Je suis un nouveau bachelier sénégalais,\n"
    "voici les étapes que je dois suivre pour une éventuelle admission et une inscription "
    "à l’Université de Thiès."
    "Etape 1:\n"
    "j’effectue mon inscription en ligne dans le site CAMPUSEN(www.campusen.sn) créé à cet effet"
    "sous la supervision de la DGES (Direction Générale de l’Enseignement Supérieur)."
    "Etape 2:\n"
    "Je consulte régulièrement le site Internet de l’Université de Thiès (http://www.univ-thies.sn),"
    "ou m’informe de la sortie des listes des nouveaux sélectionnés à la scolarité centrale de l’UT"
    "ou à ses différents établissements que j’ai choisis."
    "Etape 3:\n"
    "si je suis admis, Je me présente au service de la scolarité centrale de l’Université muni des"
    "pièces suivantes :\n"
    "    copie certifiée conforme à l’original de l’attestation de réussite au Baccalauréat;\n"
    "    copie certifiée conforme à l’original du relevé de notes au BAC;\n"
    "    copie certifiée conforme à l’original d’une pièce d’identification(carte nationale d’identité,"
    "    passeport, permis de conduire)\n;
    "    extrait de naissance datant moins de 1an\n;
    "    3 photos d’identité récentes et claires (Prénoms et Nom ou verso);\n"
    "    une quittance de l’agence comptable de l’Université de Thiès montrant le paiement d’un montant"
    "    fixe des frais d’inscription administrative\n;
    "    une pièce montrant le paiement de l’assurance annuelle de l’étudiant.\n"
    "Je remplis un formulaire d’inscription disponible  au Bureau Universitaire d’Information et"
    "d’Orientation ou bureau d’accueil, d’orientation et d’information de la Scolarité Centrale."
    "Je montre une pièce montrant que j’ai passé la visite médicale obligatoire auprès de la structure"
    "médicale habilitée."
    "Etape 4:\n"
    "Je récupère ma carte d’étudiant dés qu’elle est disponible et je me présente au service"
    "pédagogique de mon UFR, école ou Institut pour l’inscription pédagogique obligatoire."
    "Etape 5:\n"
    "Je me rends à la Bibliothèque Universitaire pour les modalités d’inscription annuelle et"
    "d’obtention de  la carte."
    "NB : l’original de l’attestation ou celui du relevé de notes du Bac peuvent être"
    "éventuellement exigés pour vérification de l’authenticité des documents."
    "En somme vous devez respecter les trois inscriptions suivantes:"
    "une inscription administrative auprès de la scolarité centrale:
    "c’est cette inscription qui vous permet de dire que vous appartenez à la communauté"
    "estudiantine de l’Université de Thiès\n"
    "une inscription pédagogique  auprès de votre établissement:"
    "cette inscription est une sorte de participation au bon fonctionnement de votre établissement"
    "du point de vue pédagogique.\n"
    "Une inscription au niveau de la bibliothèque centrale:"
    "cette inscription vous permet d’utiliser les services que cette bibliothèque met"
    "à votre disposition."
    </string>
    <string name="cred_sys">
     "LE SYSTEME DE CREDIT \n"
     "Le crédit est la quantité déterminant la valeur d’une unité d’enseignement(UE), il traduit la"
     "qualité de la charge de travail d’un étudiant. Un crédit équivaut à 20 heures de charge de"
     "travail."
     "La charge de travail d'un étudiant durant un semestre est estimée à 600 heures(cours magistraux,"
     "travaux dirigés, travaux pratiques, séminaires, stages, travail personnel de l'étudiant(TPE))."
     "Cette charge de travail correspond à 30 crédits. Il appartient à l'équipe pédagogique de "
     "répartir ces 30 crédits(donc ces 600 heures) entre les différentes unités d'enseignements(UE)"
     "qui composent le semestre. Cette équipe pédagogique répartit aussi le crédit alloué à chaque UE"
     "entre les différents éléments constitutifs(e.c.). Cette répartition des 30 crédits du semestre"
     "est présentée à l’étudiant sous forme de tableau appelé 'maquette pédagogique'."
  </string>
    <string name="validation" />
    "Pour valider le grade de Licence, il faut valider les niveaux L1, L2 et L3."
    "Puisque chacun de ces niveaux comprend 2 semestres, il faut donc les valider tous."
    "Ainsi, si l'étudiant obtient 180 crédits (6*30 crédits), il a validé le grade de Licence."
    "Pour valider le grade de Master, il faut valider les niveaux M1 et M2. Chacun de ces niveaux est"
    "composé de deux semestres, donc il faut 120 crédits (4*30) pour prétendre au grade de Master."
    "Pour valider le grade de Doctorat, il faut obtenir 180 crédits (6*30) "
    "répartis entre les trois niveaux D1, D2 et D3."
    "MODE DE PROMOTION AU SEIN D'UN GRADE"
    "Dans le système LMD, l'idéal c'est de délibérer à la fin de chaque semestre pour donner"
    "les statistiques sur la promotion des étudiants."
    "Pour passer d'un semestre à un autre, l'étudiant doit valider :"
    "- les UE (correspondant à 30 crédits) du premier semestre (passage de droit)"
    "- ou 75% des UE du premier semestre correspondant à 23 crédits environs"
    "(passage conditionnel)."
    "Pour passer de L1 à L2, l'étudiant doit :"
    "- valider les deux semestres de L1 (correspondant à 60 crédits) ; "
    "c'est le principe du passage de droit ;"
    "- ou valider 75% des UE de L1 (correspondant à 45 crédits) ; c’est le principe"
    " du passage conditionnel."
    "Pour passer de L2 à L3, l'étudiant doit :"
    "- valider toutes les UE de L1 et L2 (correspondant à 120 crédits) ; "
    "c’est le principe du passage de droit ;"
    "- obtenir 105 crédits sur 120, c'est le principe du passage conditionnel."
    "NB: La durée accordée à un étudiant pour achever le grade de Licence ne peut "
    "dépasser quatre (4) années."
    "Pour passer de M1 à M2, l'étudiant doit :"
    "(1) valider les deux semestres de M1 (passage de droit);"
    "(2) valider 75% des UE de M1 (correspondant à 45 crédits) (passage conditionnel)."
</resources>
